---
title: ScreenBarLite
date: 2019-11-02 21:49:59
tags: ['硬體']
---
最近換了新環境發現燈光光源不足，加上工作型態整天都在用電腦，任意任何時間點都希望光線充足。  
(但保護眼睛的方法絕對不是裝個夠亮的燈光就可以看四十八小時不休息)  
(遠目)  
(遠目)  
(遠目)  
  
## 入手原因
本人很懶，不想騎車搬著檯燈，到住處還得考慮怎麼擺放檯燈還是環境燈。  

## 不推薦入手原因
X，真的很貴。  
同事都湊過來問一下這個美美的筆電掛燈，聽到價格退三步搖搖頭。XD   

## 影片
沒有什麼科學的儀器，只有高科技紙漿。  
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CRHP08mAYdY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

## 結論
雖然看影片調整歪歪的，但實際上會從中間去調整那個light bar而不是左右邊。  

lite版有收納盒很棒，但...你倒是說說USB線怎麼好好捆綁收納阿！(個人懶惰因素)(怒)  
這部份如果不好好的收線是無法卡近收納盒。  

如果要買這類的東西請搞清楚「光線」打上螢幕上好不好？打在鍵盤上真的很好？

最近眼睛腫繼續掛上檯燈後，發覺改善了眼睛腫脹的問題，目前評價極度好評！XD  

如果環境光不夠，要買是可以考慮的(如果你的錢包夠深的話)。

最近拿出來用塑料的地方脆化，直接無法夾起來，真是有夠無言，大概使用兩年多放置一年，想拿出來用就壞了。

<s>如果要說的話，真要說的話並不推薦。</s>